歐盟︰美國主導體制終結 亞洲時代蒞臨

【Now新聞台】歐盟外交和安全政策高級代表博雷利表示，面對美國主導的體制結束，亞洲時代來臨，歐盟選邊站的壓力大增，因此必須對華採取更健全的策略，忠於自身的利益和價值觀，避免被中美任何一方利用。

歐洲民眾曾經因為中國協助解決歐債危機，沒有為英國脫歐搖旗吶喊而好感度大增，但隨着中國經濟放緩，加入中方主導的「一帶一路」未能為歐洲帶來實際利益；加上不滿北京遲遲拒絕對歐洲全面開放市場，歐盟去年已調整對華立場，指中國除了是戰略夥伴，同時亦是競爭對手。

歐盟外交和安全政策高級代表博雷利承認，歐盟以往想法有少許天真。他向德國使節團會議發表視像講話時指出，世界正經歷巨變，在經濟、安全和技術上，亞洲越來越重要，美國主導的體制正步向結束並迎來「亞洲時代」；而新型冠狀病毒疫情可被視為一個轉捩點，是數十年來全球首次群龍無首、在美國缺席下面對危機。

隨着中美敵對加深，嚴重影響多邊體制，例如世衛、二十國集團等增加歐盟選邊站的壓力，歐盟需要忠於自己的利益和價值觀，對華採取更健全的策略，同時與其他亞洲民主國家保持更好的關係。

德國外長馬斯在會上亦有呼應博雷利的說法，呼籲中國在新冠病毒問題上提高透明度。

自中美貿易戰爆發以來，歐盟一直未有跟隨美國步伐加大對華施壓，但亦開始審視有否過分倚賴中國供應鏈。博雷利曾對全歐洲的止痛藥原料乙醯胺酚都是來自中國表示驚訝，德國、法國、意大利和西班牙正研究如何保護本土的戰略性業務，限制外國公司收購醫療、汽車和高科技公司。

而家算係放風歸邊

似係繼續買兩邊

避免被中美任何一方利用（積極奶共做支那隻狗）

WTF

成班張伯倫

其實即係話歐盟宜家被迫歸邊對中國趨向強硬
呢度報到1999，詳細可以睇衛報呢篇報道

The EU has been reluctant to side with Donald Trump’s confrontational stance towards China, but Beijing’s assault on the independence of Hong Kong, its growing willingness to side with Europe’s populists and its refusal to open its markets has led to a change of heart, according to analysts.

歐盟班廢柴遲早連屎忽都要賣埋俾共狗。

垃圾歐洲

睇返歷史, 勁嘅歐洲人喺上世紀20年代開始已經移民哂去美國

歐盟想借刀打巢美帝
後果就係放生另一個希特拉

歐盟成日講人權
睇住中國搞左香港廿幾年做過d乜
照同中共合作

根本歐洲日日都諗住反美，只係支那is敵人既敵人係朋友

所以歐洲比武肺殺幾多我唔care
死得越多越好

歐洲變左難民國啦
成班伊斯蘭教入撚晒去

美國太善良，俾全世界攞著數嘅同時又俾佢地反美，咁先縱出毆盟左膠同匪共啲個邪惡核心

成班撚樣點解唔係諗做第3個勢力

係

不過唔意外，佢果代政客好多都收支那唔少好處，支那就算你本身唔想要，都會想盡辦法迫你要，咁先有痛腳咁先有合作，叫果班政客反共即係自殺；我係冇證據，但香港人清晨跟本唔需要，因為係必然發生。

歐洲望住華為咁, 更加唔敢再信美國, 但中國又信唔過

當年打希特拉「為正義而戰」既情操去左邊??

想2邊都搵到油水

又係揀嚟寫，人哋篇講話有成段唔講

We need a more robust strategy for China, which also requires better relations with the rest of democratic Asia. That’s why we must invest more in working with India, Japan, South Korea et cetera.

得啦，總之北平共产党日日贏美帝日日輸，OK

兩食哂兩家茶飯姐係對支共輕手 姐係同於比多個機會支共滲透

不嬲把口就講自由做就獨裁架啦
唔係都唔會整檔歐盟出嚟啦，搞到又央行又共同貨幣仲要歐盟法規可以凌駕各國法律仲要歐洲法院可以推翻成員國嘅法院判決。
呢啲就係自稱自由主義，全球主義嘅所謂菁英，講到尾都係唯利是圖嘅人

算係咁，前幾年根本all in 中國，依幾年歐洲本土右派，民族主義慢慢抬緊頭，歐盟依d垃圾兩邊都唔敢討好